《大公報》：港人治港意思是「以愛國者為主體的港人治港」

自港區國安法生效後，建制派和黨媒一直為區議員宣誓效忠造勢，中聯辦控制的《大公報》今日刊登社評，重提落實區議員宣誓「愈快愈好」，重提港人治港的意思，是「以愛國者為主體的港人治港」，過去二十多年有不少「反中亂港」的人「竊據公職」，令香港「亂象不止」，在國安法落實後，修訂宣誓條例納入區議員是應有之義。

該社評指，目前的區議會「淪為反中亂港勢力的溫床、攬炒的平台」，早前被國安處拘捕的 50 多名「攬炒派政客」不少是區議員，「欺騙法官、畏罪潛逃」的前立法會議員許智峯亦是現任區議員，足以說明問題嚴重性；而區議會「墮落」至今，原因是現屆區議會是在「黑暴肆虐」的非常情況下產生，過去一年多「攬炒派」區議員「胡作非為」，侮辱國家民族、歧視市民、響應戴耀廷「攬炒」，「烏煙瘴氣，無法無天」。

社評質疑，目前區議員不需要宣誓「明顯是一個漏洞」，國安法規定公職人員要宣誓，區議員性質與立法會議員類似，都是經選舉產生、領取公帑、負責公共事務，「當然是公職人員的一部分」，特首選委亦有 117 席來自區議會，亦說明區議員宣誓的必要，認為宣誓可以有效阻擋「反中亂港者」入區議會，強調愛國愛港者治港是「一國兩制」底線，而不是對區議員提出新要求，無改變規矩而是「正本清源」。

去年年底一連五日的十三屆全國人大常委會第二十四次會議，政圈曾盛傳，中央會「出手」藉宣誓 DQ 民主派區議員，改由地區人士補上，更甚取消特首選委會中區議員的席位，但最終五日會議結束，未有討論香港方面的議題。

我屌中共老母意思都係屌中共老母

以愛國者為主體意思係愛美國者

一國兩制又係咩意思

對內一制，對外兩制

愛香港者

港人治港的意思是「諗下就好啦港人治港」

愛國的意思是愛香港國

胡說！是以愛習大大的人為主體的港人治港

所有動物生來平等 但有些動物比其他動物更平等

維護國家安全只有「一國 」之責，沒有「兩制」之分

你制，我唔制

一國兩制的意思，是「以愛國者為主體的一國兩制」
普通法的意思，是「以愛國者為主體的普通法」
恭喜發財的意思，是「以愛國者為主體的恭喜發財」
死全家的意思，是「以愛國者為主體的死全家」

維尼全家都外國人
叫我愛個外國人？

宣誓效忠共產黨 = 超區議席+2

終於証明我幾十年前，日日練嘅"擴張句子"原來係有實用嘅！！！

點搬都得既龍門

虎毒不吃兒
權貴都送走哂下一代出國，信呢個國家就笨撚柒

但是幾天後，穆麗爾自己在看到七誡時注意到，又有另外一條誡律動物們都記錯了，他們本來以為，第五條誡律是「任何動物不得飲酒」，但有兩個字他們都忘了，實際上那條誡律是「任何動物不得飲酒過度」。

我都諗起動物農莊：

凡動物不可睡在床上；（後來為：凡動物不可睡在有床單的床上）
凡動物不可飲酒； （後來為：凡動物不可飲酒過量）
動物不可殺害動物； （後來為：動物不可無故殺害動物）
所有動物一律平等。（後來為：所有動物生來平等，但有些動物比其他動物更平等）

又加啲野

太公啲友仔真係小說家嚟